有無鍾意泰國文化嘅巴絲入嚟圍下爐 因為連登討論泰國嘢既空間越嚟越收窄

泰國新年啦
美女鎮樓

最近喺連登講泰國任何嘅野
講歌講劇講旅行咩都好似好犯賤咁
連登仔排外心令佢地越黎越唔鍾意泰國啦
有無人入黎圍吓爐取取爐 傾咩泰國野都得啊

靚仔

呢隻仔引到啲囡囡we哇鬼叫

Ching識野

呢個post會貼多啲圖

都幾靚仔

江若琳

泰妹黎

貴族精英男主

呢條女follow時唔知佢咩料
純粹見OK靚啦follow下
後尾睇佢ig發現原來副業係做時裝生意
幾勁

泰國戴祖儀

算啦暫時就咁啦
睇呢個反應
連登講泰國野都係無乜空間架啦
真係唔想對空氣講野又逐個回覆都有人負評
完全唔識咩係尊重 完

近排有無咩泰劇好睇
唔要gay劇

討論下泰國野

Ig?

鐵石心腸啦,真心好睇,不過依家無晒字幕好難追
之前靠彈幕野生字幕君睇左5集
點知之後連彈幕都bam埋,好撚慘

慢用

超中意泰國

但佢地姣到爆既基佬真係好嘔心

泰妹超正

未播晒要等有無播晒嘅推介

gogobar

Ching識貨

係香港邊到多泰妹

佢套野係比大陸買撚左
但大陸買左既公司又唔同泰國同步播
跟住又唔准人做民間翻譯
講緊係大陸啲人都係喺嗰間泰國電視台公家上載晒每集喺自己YouTube頻道度
跟住啲人dl返落黎用 無做任何後製share返上去啲影視app 識泰文既有心人就彈幕翻譯

如果係泰國個台申訴唔比佢地用我覺得都合理 但泰國自己都唔出聲 佢中國自己趕盡殺絕 想睇埋落去唔知要等到幾時

九龍城
另外泰妹來港旅遊好撚鍾意去拜神
黃大仙就係一個熱點
跟手就去埋彩虹邨打卡
總之要留意有廟宇既地方

講左一陣
嚟聽下泰文歌

泰國日日都熱同曬到仆街
你話上面果堆相係泰國文化？啲人白到咁我唔撚信

明星係白啲架啦
同埋化妝都有影響
仲有泰國係一個多民族既國家
自然啲人有唔同膚色
咁你要黑，都有既

咁我只有等

已經p白咗好多，真人應該再黑好多

佢會唔會再黑我唔知啦
但再白就係咁樣樣

推比更加多人睇post

邊個開show

推

過年， S2O event

哦songkarn
唉尋日都想去九龍城潑水節
可惜有第二度要去
不過我啲泰文學得太懶
下年先諗下去唔去

繼續

oomeisaya 真係幾正

以前覺得yes or no 個女主角aom好靚

幾個月前ig尋寶 見到個算幾靚以為泰妹
諗住撳掣follow 點知望多嗰幾張相 見佢打啲字怪怪地 發現原來係老撾妹黎 屌你

所以最尾無follow到 淨係收藏左某張相當知有呢個人就算

聽聞遲啲銅鑼灣好似開泰式奶茶
希望有機會試試

仲泰國 一早轉去其他國家

?

越大波樣越膠我越唔follow
已經唔係驚佢係男人
而係唔鍾意佢地嗰啲整得太過份
小修小補我都仲接受到
唔知巴打你follow係邊啲啦
可能正常都唔定
但我ig掃到自己唔啱嗰類一律無視

好似聽過下呢個名

呢位
遲啲香港如無意外係會上佢套新戲
唔想好似賣廣告咁啦
到時地鐵燈箱有宣傳既話應該都會知邊套架啦 因為一年唔會有太多泰片黎香港上映

睇初戀那件小事知道有佢
之後上年係香港撞過佢兩次 佢同朋友黎旅行
真人皮膚勁好
新戲都想睇 好似幾吸引

BL劇呢？

多followers但我無follow到
我都唔知點解

泰式奶茶好甜
不過我鍾意

有無泰國電影推介？(唔好鬼片)

最出名嗰套
出貓特攻隊

ching有無去泰國玩？
曼谷旅遊討論區(2)

想 未去過

秦國係太多遊客

愛泰

呢個好靚 巴打識唔識

學緊泰文

this?各花入各眼啦
我自己就無乜特別感覺

加油 我自己覺得學泰文真係講勤力多過講難
同埋泰國人出名nice 如果見到你一個外國人都識講部分泰文
聽講佢地會好驚喜好開心

唔好沉船！

好掛住芒果糯米飯啊

泰國仲有好多身家清白既女仔
情投意合既話除左沉泰國G
都仲有好多選擇 姻緣由此起
我都想

歐根溝泥

勁鍾意泰國

佢地真係好多都好nice
會主動搵你

岩曬我依D唔會主動搵人既

一個旅客去幾日 講真都幾難識到又情投意合既身家清白既女仔
不過講真 好似普遍泰妹都比較斯文, 連call G 都同香港,台灣,大陸果隻feel 完全唔同 真係好吸引

巴打邊度學？難唔難呀？

name or ig? thx

邊度學好？
上過工聯會，廢到爆

呢個網我覺得幾好
但大前提要對泰文有初步認識
學熟晒泰文詞語既組成規則先開始認字

fernynop

thx

貼下仔先

你咁係咩樣

偽BL有呢套

Great Men Academy

鐘意泰國，做緊泰國payroll

我係自學 因為興趣而已 同埋香港冇乜泰文課程
之前想報某大學既泰文班 最尾都開唔成

我係自己記曬D 泰文字母 再用app 識泰國朋友練習

佢地好主動，好易識到 又好人

咩app
我都想識下人,第時如果去玩又唔想報團搵當地朋友照應下都好

費事俾人話打手

係google store / apple store 搵語言交換
Txxxxx

netflix 都有d 可以睇下
club friday

樓主係咪有睇鐵石心腸

有 但依家暫時追唔到啦
大陸bam得太勁 啲人放上app都斬到一忽忽
上YouTube睇生肉又唔知點咁
如果有英文字幕都好
係呢 你睇到第幾集

點睇GMM台勁拍BL
劇 ？

幾開明

睇到12
今日都有出新
你上google打個名好多網都有得睇 齊集數

YouTube都有添
不過翻譯組譯左一集唔譯
第一彈app之前睇到又bam晒
咁我依家再睇睇邊度有字幕啦
thx

我都搵左好耐
套劇真係超好睇

佢地啲英文真係好差

咦第一彈好似睇得返我未睇嗰集

點會呀 英文差既係日本韓國喎
去泰國用英文都溝通到
只係我個人出於尊重人地文化都想學埋泰文啫

Minda真係好靚
因為套劇佢喺大陸成功圈到好多粉

真心差唔多
或者咁講差果啲可以單字都未必溝通到

咁呢樣就係關學習能力事啦 始終每個國家都有讀唔成書既人
例如香港都有唔少二十出頭既後生仔連基本英文都唔識

睇得返 好感動

靚到飛起 特別喊個陣 楚楚可憐咁
男主角都係好正
佢IG全部都係中文字留言
勁多大陸fans

佢宜家擺翻 但得野生翻譯

嗰啲人好無禮貌
我諗全世界應該係會得中國人會用自己語言留言比一個唔識睇佢地語言既人
就算ig有得translate留言都唔應該咁啦

第一集之後我都係靠野翻黎追
有返就好了

前排去華欣
除咗前枱果啲
同room service果啲傾電話都要單字，講多幾個字都已經唔明
曼谷都已經好啲

但我都好鐘意泰國嘅，好relax

其實泰國/中國娛樂圈
先係韓化得最勁既
佢地扮偽韓係有一手,比係香港人/日本人扮似得多

呢個靚啊

今日個集會有床戲 去B站等live

睇下呢個mv 又真係韓得幾好架

cute cute

pimtha
maybe係連登最多人識既泰妹

唔睇男人
有冇泰國韓系女團J下

好L靚仔

Mike 而家走咗去大陸發展
以前條女幫佢生咗個仔 冇結婚冇一齊
但係應承會養大個仔 之前佢個仔生日仲搞好大個party

淨係識韓化既女 但唔係團 係個人
pam 暫時出過兩首歌都係行緊韓風

另一首前面貼過

其實9by9依家係解散左定點
見佢個ig好似話咩final concert

唔知而家夠20碎未

幾靚仔

車公先多

都有

P’ PUNPUN 唔想話佢靚
我覺得佢好醜樣
但係係泰國人入面好感度好高
仲要成日part啲靚仔

係啊係啊 夠高大 又好似日本啲鹽系男子

只可以講
呢種樣好難係我地香港人喜好既type
係食東南亞市場 泰國 越南 老撾就會buy

Tonson笑起身好可愛
呢排唔知係咪讀書定點呢
好少出嚟

呢條女同ferny同台 幾熟 都fd
但ig多粉過ferny九倍
可能已經出道左幾年
不過呢條女個樣時好時壞
有時啲相影到個口好大

this what name?

oomeisaya

thanyawee_

泰國做呢行既好多都一邊讀書一邊拍戲做model咁 可能有其他原因先少出黎

邊個同你講曬就一定個個都黑啊
大把泰國人都白啦
尤其唔係純種泰國人
（有好多泰國人嘅阿爺或者阿爸嗰輩其中一個係中國人）

佢好似上年畢咗業
不過唔多撈娛樂圈都唔出奇
kol 好多有錢仔女嚟

attitude簡直賣肉雜誌嚟
成日好多男星上去除曬衫

new有肉大隻

唔知佢邊位
但係見都好靚女所以follow咗

ig：wjmild

呢個有follow

偷靚仔自拍J圖一張
識傾計用嘅國語 少少廣東話
英文都好叻 冇口音嗰隻
好有錢 所以成日歐遊
最緊要係對人好好！好gentleman！
好大隻 胸肌超正 ！
小妹諗起上次同佢胸肌親密接觸已經都濕曬

鐘意佢pure pure style多啲

我都見到佢ig有啲相勁妖艷

民族衫有時其實都好正

d G個個英文都好撚勁
同鬼佬溝通

香港人屎好多

三月散左啦 限定男團黎架

佢係荷爾蒙入面扮學生妹勁正 淡妝清純
濃妝勁樣衰

youtube / 有無邊咩網可以keep住更新 聽到新既泰文歌

識D野

呢幕好緊張 男主好型

好掛住細細碗船麵

bigo上面又真係多女
有時好多阿豬阿狗係咪都開live

點解要負皮我男神
佢係真係靚仔

認真問，自學泰文有無基本途徑？

如果唔介意無人知自己講得準唔準
純粹半桶水識字識講 自學的確有辦法既
對泰文完全0認識既話第一步都係學熟嗰44粒alphabet子音先啦 不過裏面有兩粒已經係廢左 所以實際係記42個啫

搞掂之後就學母音 一個泰文詞語既組成係必定會有子母兩個元素 唔係既話淨係得個alphabet係無意義咁 eg. จจจจจ jjjjj 係一啲意思都無

之後可以去
學下生字同文法

明明以前覺得佢好撚正，笑起上黎好甜好warm

後來同個有錢佬一齊之後就柒咗好多，好似整左容咁

我見有個咩泰語XX教室嘅地方開班
諗緊試唔試
有時去到泰國非旅遊區，唔識簡單泰文乜都做唔到

勝利廣場 !

泰國叫雞無人討論？

邊間? 我都好撚鐘意船面

ning真係好靚

叫巴打分享下溝泰妹心得好過啦

係咪好多人淨係學聽同講，唔學睇同寫

可以咁講 甚至乎有啲教既人都會咁建議
但咁做都係因為要速食想快啲學到先咁做
如果有時間學既話緊係讀寫都識埋啦
淨係識聽講好似文盲咁 我個人黎講唔想咁

Rua Thong Noodle

歡迎 我都有興趣知

福利時間

泰國都好多呢啲羽翹樣既女

秦國人幾得意 雖然係東南亞國家 但啲人唔算黑 同香港差唔多

黑肉都有架
不過果啲多數喺泰南通常我地香港人都唔會接觸同認識佢地

之前好多人討論過

呢啲高傲形 現實若然有個呢種樣泰妹話肯同你一齊都未必敢開始

泰妹好鍾意派帽
見到靚仔就想屌

但同時如果佢老公或者男朋友屌第2條女佢地又喊打喊殺

國民運動

有睇過佢套貴族精英
係靚仔
但覺得d戲仲好一般

咁你覺得女主點

點解佢可以笑得咁撚甜

今晚既新發現①

② 幾啱眼緣 好快follow左

我頭先仲諗緊推唔推好
BTW前幾頁有巴打介紹個app真係幾好
啲泰國人好nice

我應該無乜特別話題可以另外開gp講喎

我係唔會比佢沉架

之前過大陸拍戲嗰位？

一個經常游走喺我ig但我始終無乜興趣follow既女
點形容 泰國魏瓔珞？少少似啦

ferny 今日嗰幾條story正到
唔知個造型做咩cosplay咁

泰文歌都唔錯之前去bigc聽到首，覺得幾好聽
同個fd係咁唱，之後撘uber聽到即刻問司機咩歌

推介返首先

幾靚仔咁喎

我都好鐘意泰國
女友讀chula,佢身邊d fd7成都ig女神級
好正

朱大出名女高質

真係泰妹好多都白白淨又大波

個個post都有1-2個負皮

我比人盲反
其實好撚小學雞
唔鍾意大不了blk我
搞埋啲小動作 好想知點解有人咁無聊

應該唔關盲反你事掛
係連登講泰國就一定會話有j 好痴線

唔係架 我真係開親咩post都有人Mon實
唔關泰唔泰國事
最痴線係試過推自己post回覆
應該都唔夠廿秒 即刻多左個負評
極度懷疑係有人用bot搞事
不過算啦呢啲匿名負評
追究唔到屌黎都係多餘

可以講講啲女靚得黎個樣係 天然 執左少少 定真係好膠好腫？

我識個d大多都係有細執，但皮膚 身材性格都一流
但缺點係佢地講野講到成日呼呼喝喝咁，我覺得好撚嘈好想叫佢地收嗲

我幾鍾意聽泰文 所以唔介意

屈dee
鐘意泰菜但好少去泰國
東南亞國家好多都幾正

想學泰文既人真係可以試下用果個apps
你學唔學得成係其次
但人地泰國人又真係好用心去教
佢地係好enjoy 分享自己既語言比其他人

得罪講句
泰文係最難聽嘅語言

你唔識欣賞佢好聽既地方就話人難聽
目光真係短淺

就算幾唔鍾意都唔應該講出口話難聽啦
even我自己覺得其他地方都有語言係相對銀耳我都唔會話難聽囉

可能係
我睇twitch有次睇到個泰仔打pubg
本身諗住睇下泰仔打機文化
但係聽佢啲泰文聽左五分鐘到真係頂唔順走左
唔識欣賞

咁我唔會否認泰文係一種女仔講出口好聽過男講既語言
因為泰文當讀得字正腔圓時難免有啲字係會高音左 變得有少少姣既感覺 男講就點都有啲柒味既 包容下啦

越睇越有型，我係女既話出左水
其實佢有條件做韓星
不過佢唔係韓國人就無辦法啦

泰妹嚟講覺得佢好正 荷爾蒙嗰陣超正

佢有成700萬followers,算係好紅果批

係咪tandem?

係呀

Thx巴打！即刻down左

佢好正😂Potato主音女朋友

回禮

諗住入嚟睇下有乜泰國文化嘢睇
咪又係一堆女同仔
文化條鐵咩
被人負評好正常

我有啲reply係分享學泰文心得都比人負啦
同埋你留意下 呢個post唔係無差別所有人都比人負，大部分都係比我架
老實講你唔係我 你覺得有人負評只係個別事件
但我試過求助post啦 討論新戲
其實基本上我依家開咩話題既post
都有最少一條唔知咩人Mon實我去不斷比負評

潑水節冇返去玩

賓爺

5月一次過有兩套泰片上

新人？ig得千幾個粉

鎮你老母樓

追左咁耐po終於有佢

睇荷爾蒙2個陣已經睇中左佢 好開心有套出貓特工隊比佢擔正 終於多啲人識

hi 巴打
記得成日都喺D泰國post見到你

加油
我都佛學中
40幾隻子音記完仲有果啲母音要記
不過死記好煩
不如學住生字記好過

係，我都覺得一路學字一路自然記好過，雖然慢D

半個泰國人~~入黎揮個手先

媽係泰人

ferny真係算突然紅左
鐵石心腸真係勁

大快人心

連登應該真係幾憎泰國
開post求viu買新鐵都比人狂負評
都係睇準viu有播過泰劇先咁講啫

追緊新鐵石心腸
女主真係好靚，笑個陣好吸引

好想佢多啲人認識
不過香港應該都係小眾架啦
大陸同台灣開始紅 戥佢開心
香港？講少句you竟然是boy/有啫不了已經酬神

啲女全部棍
不了

即刻又一個

不過我地控制唔到呢種迂腐思想啦
泰妹：khun khaa~~

aawk bpai

Child登一講泰妹就人妖人妖
成班青頭

由佢地走寶
不過講堅有佢地呢種諗法唔止青頭
直頭都係對泰國有歧視架啦
一竹篙打一船人果啲

每年都會去兩三次泰國玩
希望退休係果邊住
但目前似乎要學好泰文先

我都想長住
聽講遲啲遲多幾年泰國啲高速鐵路開始更加發達 連曼谷連接清邁都有

歌單

泰國好多hehe劇

好正 反而she she好少

鐘意泰妹同人妖

利申：食過泰妹同人妖，返唔到轉頭

無去過旅行？係街都見到好多又白又靚嘅女仔我諗因為泰國好多都mix過
同埋曬真係唔一定會黑我去到唔搽防曬都無事

就係前排去左泰國先咁講 曬到仆街
條街個個黑黑實實

我係曼谷見好多又白又滑喎

好正
Siamsongkran 同s2o 兩個都有去

泰國妹有時真係比人低估左

都係架

瘋魔亞洲嘅劇集！呢個霸道總裁真係不得了！高甜《鐵石心腸》讓觀眾淪陷瘋狂追劇，天才男主靚仔到讓你唔撚信！

開左個post介紹鐵石
有興趣可以留個名支持下

正評左

連登多青頭仔

集體得罪造型師系列

想長住 +1

泰王加冕中

呢一個月我既泰文算係有進展

學術研究點解泰國咁多人妖

有好多因素影響同驅使啦
好難解釋得晒
但我follow開果啲泰妹就百分百係天然女仔黎

想問下如果想學泰文的話，香港有冇邊度教得比較好？

冇爬曬文 如果前面有討論過的話sorry

原來今個月秦王帶冠, 個個淨係講令和. 去到bangkok先知.

平時點樣練習？定有去上堂？

自學 無上過堂
受前面巴打介紹啟發用果個dxxxxm搵真泰國人問下意見 有唔識佢地都會指導下 依家主要記生字先 記完反覆寫會入腦啲
我係寫好過讀既人黎
ตา หู แขน อด คิ้ว มือ
其實泰文真係幾好學

去泰國好好奇呢個現象 都搵唔到一個正式研究

泰妹好多整容撚~~識幾個泰妹朋友~而家同以前完全兩個人

我都係自學~以前係香討聽人介紹用complete thai 個本書~加上成日去泰國鄉下地方旅行~簡單溝通無咩問題~識泰文再去學寮國話都有幫助~甚至用泰文去寮國玩都得

討論泰國文化得d圖

有無人呢幾日著黃衫先

《去吧！女神兵團》於今年情人節在泰國上映，大收1.3億泰銖暫成為本年度票房冠軍，題材類似人氣台劇《我可能不會愛你》，但就拍出更爆笑、更窩心的氣氛。電影將於月中在香港上映，而女主角Baifern平采娜與戲中型仔男友Jason及導演將於本月11日及12日來港宣傳。

小水

Laos既文字確實係同泰文非常近似 始終語出同一系統

直情有d詞語係一樣

似乎而家所有GDH 出品香港都有得上，之前仲以為香港無得睇

dxxxxm 係 txxdxm ? 定另一樣野?

係txxdxm 一時打錯sor

想試下走出曼谷 comfort zone, 但又慣左城市生活
有無D發達少少既鄉下地方可以介紹下? （除左清邁)

btw, 我有時會用 hixxtive , 都幾有用

啱啱開咗post先留意到呢度！
有無巴絲最近有去曼谷？Central world / 附近商場 / 天橋都播住首男女合唱歌 好洗腦 首歌好似慶典咁 好想搵番

其實點解咁多泰國人都好似好有錢？
（貧富懸殊，我知都有好多窮既）
佢地有錢起上黎似乎比香港中產更有錢
佢地啲平均工資咁低 究竟係點解會有呢個現象？

如果有多啲資料會好啲

6月1 日, 去布吉 喀比自駕遊

我自己覺得好大程度係泰國物價低
好多香港人依家份糧拎去泰國都可以好爽

巴打識唔識講泰文。其實可以試下去烏隆他尼、孔敬、柯叻，我自己最鐘意去泰國東北，我泰國遇到所有好人好事都係個邊遇到。不過東北部，景點唔多，而且距離遠。但夜生活好豐富，晚晚都可以不醉無歸。

Chiang Mai Chiang Rai果啲位?

識少少，其實我對東北都有D興趣
感覺上 korat 易入手D？純粹係見佢開左個 terminal21
udonthani 就真係無研究過

一黎就好似樂隊演奏咁樣 三個音三個音 最初以為係國歌 但又唔係 唔知係咪慶祝登基 成條天橋/商場都係咁loop
真係搵極都搵唔到

利申：早幾日先係曼谷番黎

留名krub

Chiang mai 應該會留翻同屋企人去
所以而家揾下「鄉下」地方自己去先

Udon thanni 同Khon kaen 都有Central ,Korat 直情有Terminal21同 The Mall, 去Korat 仲可以去碧邁古城同考艾

我都係泰國超市撞到佢
差啲想走過去搵佢影相

我都覺得呢個靚
但有懷疑過佢係買follower

9估

有咩渠道可以學泰文？

泰國人口多 只要一多人識啲followers數就會爆上去
我都睇住一個得廿幾K既女新人最近擔正之後一下升到有160幾K
同埋大陸都好迷泰國野
所以未必係買既

其實仲有Ubon 都好正，細個暑假去住過1個月。個度d人唔講泰文，唔知講柬蒲寨定老撾話。同埋真係好多靚女

呢個真係幾靚仔 有cute

11、12號黎香港宣傳fd zone
其實我對佢無乜感覺
但睇左fd zone個預告又有啲想睇下佢真人

呢到有冇人泰國有樓？

我依家就最想去huahin
水清沙幼好靚

可能係成個國家發展過度集中喺曼谷，所以曼谷果D就可以好有錢?
同埋大集團壟斷市場? 好似你見到D商場有好多都係 central plaza, the mall 之類

不過講到泰國物價低的話我又唔太同意，因為你喺香港賺既錢本身唔係for泰國既生活指數，所以用香港標準去睇唔多公平
只不過咁，我覺得泰國個生活指數係合理好多既，雖然佢地生活就一定無你作為遊客覺得咁爽，但感覺上即使用翻泰國人工都可以生活到

佢好似係富二代黎
同娛圈有勢力既人有關係都唔出奇
佢好似之前吸毒 人氣跌左一跌
但又繼續做女主角
慢慢又紅番

細個暑假去住過1個月
你本身個家族係同泰國有關係？

Ig

應該係有D人脈啦，好似細細個已經做童星

2000後黎

點識？係咪識親個啲都好醒？
我都發現ig見到靚既泰國人都係讀chula

老母泰國人

有冇人都覺得泰文幾靚

泰文最多好聽
點為之好靚？

why not both
雖然成日比人話似鬼畫符/蝌蚪，但真心覺得D字母幾靚

初初睇怪
但學學下我都好鍾意
又易上手易寫

但仲未睇得慣D「藝術字體」

有無人記得之前既我係泰仔既po

我直頭唔識

果條友講講下野潛撚左水
好似話私底下開左tg group所以無再講野
我喺post搵左佢幾次之後放棄左

唔識睇

我諗我都係睇到 1/3 左右

實在簡化得太勁

有時仲要放到好細隻

想問一枝公去曼谷 想食泰菜有無咩野選擇

身邊朋友自學基本上冇個 可以同泰國人正常傾計
有時都教返佢地sentence structure
有心學既去泰國搵語言學校學三個月到半年最好

我都係自學~但我溝通到~我覺得係睇用邊本書同有無恆心~

認同

發音好難

用呢本真係好快上手

本書咩名

我慣左拼ผม做phohm/ดิฉัน做dichan果種拼法
不過無所謂啦其實
唔同人唔同記法 記到咪得

重心其實都係記晒44-2個子音先
母音雖然都好重要 不過無必要一定記熟晒全部母音先開始學生字 因為當我自己做例子 我一開始學左身體構造果堆生字 學晒全身記熟之後會發現用到既母音都係主要果幾個 太偏執要背晒佢但一隻字都未學到倒浪費晒時間
不如邊學生字 寫下讀下慢慢就連啲母音都會開始熟

使唔使記埋邊啲高中低子音？

有睇過下知係咩 但實際上我都無專登去慢慢分 記得ถคตจขช...每個係咩開頭就算

我覺得最重要都係要有機會用到

一年去幾次泰國，仲要去鄉下地方包一定用到

就係呢本

between 仲以為巴打你D泰文係啊媽教

泰國人先唔會得閒教你泰文.......

潑水節音樂show,無啦啦聊我傾計
係 起碼唔蠢
chula同bangkok u都係勁多靚女

我公公泰國華僑

我阿媽都係 Ching 邊個府鄉下？

我心願就係將來移民去泰國，泰國先係我理想既居所
係熱左啲但最少無打風又無地震，而且啲人又友善，而且泰劇仲好好睇

隔籬北柳府都好玩，你當曼谷係銅鑼灣嘅話，北柳府Bang Khla 嗰頭就似荃灣到大埔嗰啲feel 咁

當你一餐河海鮮6人大餐都係600到800 baht 嘅時候香港人過到去都變富豪

有種感覺係香港人打工唔係for自己香港住 而係儲到一筆錢果陣可以過泰國定居 一邊做野 一邊用香港儲落既錢 過啲簡單自在既生活

Sawutdee krup 我老母係清萊府的

師兄想多左，南部好似會打風，北部會地震。都係個句，旅行同住係兩回事，泰國人相處過你就知好多缺點

我好鍾意泰國野都唔想覆你啦
講野講到咁討厭

我都係，唔想留係香港

北柳 有機會都想去泰北玩下

啲人好笑容個下好
你用泰文同佢地講多謝佢地會更好笑容

哈，我反而鐘意去伊散，泰北d人我覺得無伊散人咁好

果個係你阿媽嘛
咁即係佢完全無同你講下泰國既野，都係你自己發掘?

你係去一日遊果D？

sor 之後先見到，原來係你啊媽鄉下

巴打好靚仔/白/高大？

我阿媽係我細細個時就過左身，細個記得有問過佢一d泰文單字。好多泰國人真係好短命，識得部分港泰混血兒，個老母唔係早死就失蹤

世事果然無完美
就算有颱風同地震都應該無港日韓台菲律賓咁食到應掛
其實諗深一層可能係香港令我太辛苦所以先想搵個烏托邦

好喜歡泰國沙灘同海水 要清到見到水底果啲

好想住向海嘅地方 唯一就係怕熱

明白，sorry

er..應該算係泰妹鐘意個d
我泰仔膚色
反而我覺得夠大膽主動聊佢地傾計，就好易得米

尋日有個幾大型既年度頒獎禮舉行
kazzawards 詳情唔係好清楚
好似都幾多獎頒 p tor, baifern cherprang bua 好多都有
希望下年ferny都會喺台度見到你

呢個攝影師影既相真係幾高質

我都有1個chula泰妹主動聊我傾計
仲整蛋糕俾我食
不過冇聯絡了

但我講緊既係
佢地有錢到 買既野、用既野
係我地香港中產既眼中都會覺得貴
而唔係相對關係

點解唔去馬呀，夠膽就有架喇

我識有D 泰妹~去外國賣身~比男人包~
賺賺埋埋好多錢~
有車~有樓~有金勞......

有呀，有啲之前做g 都有人埋單

其實好多~
好可能你溝左個泰妹以前都做過都唔出奇~
好記得有人講過佢地係賣身~不賣心~
所以唔Care~

我女人黎
不過其實都想同佢有進一步既友誼關係
佢好girly 好nice
有一日突然親手整左個蛋糕俾我
我都好surprised
唔知係咪因為我係外國人所以咁

之前有個泰國人好迷佢
同我講佢喺泰國排過咩最喜愛女藝人第一位
係咁讚佢
但我又唔係幾知佢私底下啲嘢

有冇巴打整左泰國身分證
我喺香港整左張泰國出世紙 但未入藉整身分証 怕要去當兵

點識架，識多個朋友無壞
佢地好多都好熱情

想問下大家 會唔會有啲網站/雜誌咁可以留意到泰國 特別係曼谷既 潮流資訊 即好似香港都有新假期 香港01呢類煤介

最搞笑佢本身個樣都可以，仲要整容

你就好，我搞唔到！一定要我老母的兄弟姐妹親臨領事館幫我申請。 利申：媽媽細個時過左身

唔喺泰國出世整唔整到泰國出世紙？
媽咪係泰國人但係乜都冇幫我整 想拎泰國身分證

同事黎架

泰國領事館可以幫你搞到出世紙

上次入去朱拉行，點知佢地放緊假
不過見到有人影畢業相，有d真係好靚

我都係香港出世 去領事館整

睇過初戀這件小事就好中意佢

泰妹好鐘意笑，又真係幾靚。

係啊 類似呢啲

暫時學左少少泰文既grammar
睇下有無時間分享下

friend zone同inhuman kiss都值得睇

有冇師兄有買過condo? 想請教下，鋪緊路走佬去泰國

分享下以前泰國去過的鄉下地方

friend zone好好睇

有無app可以學泰文 好似duolingo咁

ฝันดีครับ

用緊呢個app查字, 幾好用
Thai English Dictionary from by Christian

我都係用緊呢個

個app太耐冇update
用緊iPhone full screen 唔到

我用網頁版咋

想問下有無人鐘意聽泰國鄉村音樂，好多用Issan話唱～

最深刻係郭富城 套C+偵採個首 mee panda

可惜網頁版冇手機版本

BTW 暫時有百幾個字入左腦
不過有時會諗我係做左記憶機器
定真係學識左泰文

咁識泰文係要記多啲字先得既
我覺得最難始終係發音方面，好多都好似

สู้ๆ

我做唔到記憶機器，所以啲字係要識左先會記得，過亦因為咁vocab量好少

咁都唔係死記既
不過某啲字讀出黎有困難

沉post

กินข้าวเช้าเสร็จหรือยัง

กินแล้วครับ คุณทำอะไรอุย

กำลังดูNBA

ดี วันนี้วันหยุดเหรอ

都係講返中文
無假 偷睇電話咋

555
ไม่สนุกเหรอ

你問我場波好睇定同你打泰文好玩
因為我識好少字 200幾個
再同你玩落去一定接唔到
所以先至講返中文

我都好鍾意泰國
想開始學泰文
泰國人真係好有趣
好想去泰國嗰陣可以溝通到

我自己覺得泰文係果種你唔敢試就會覺得難 敢開始既話就要睇下你之後肯唔肯努力學多啲字 去寫去講去聽去讀下

有冇人有睇鐵石心腸

我

而家我先睇到第七
幾時先肯相認

我係越南人
我希望你地滅族
死傻西

屌你老母

就黎大結局了 今晚25

你老母比狗屌

你隻狗比你老母含

話說佢total幾集

你地泰國狗遲早比人殺清光

27/28
11號播新劇

我地泰國係亞洲第一

下星期二 吹落的樹葉
泰時920 香時1020
晚上

喺呢度宣揚泰文化睇黎都真係好難
尤其是見到我喺呢度既回覆比人事無大小不分對錯都負評既時候我其實好難行落去
我唔會理會係盲反我自己定唔鍾意呢個文化 純粹覺得心淡 有人想逼連登同泰文化決裂

貼靚仔靚女又負
講有咩劇 戲又負
叫人加油又負
分享自己點樣學泰文又負
用泰文同其他巴交流又負

評

同某啲連登仔講
唔好當我地同泰國人係傻仔
呢種人 我地絕不輕饒

Friend zone好睇

其實我都係識少少

識貨巴打

一齊努力
我依家都每日學生字

Girl ของไทยเป็นน่ารักมากนะ

我知你講乜
但有啲位好似錯左文法 例如น่ารัก adj去直接形容subject應該唔駛另外加เป็น 除非係講緊คน+น่ารัก 可愛的人 就可以加返 เป็น 之前我都試過咁錯 有個泰國人糾正左我

我中文原句翻譯去泰文
btw thanks

唔駛客氣

泰國人FB話某人fc xxx 係咩意思

女朋友係泰國人
今日o岩o岩返黎香港
去左4日3夜 屌左佢8次
佢22歲 我24歲

點溝到？

上年去芭提雅一間韓國餐廳 佢做侍應
見佢幾靚女走去溝佢問佢拎wechat
拎完講左幾句跟住佢唔理我

隔左半年同朋友去多次芭提雅
佢仲o係度 佢認得我
跟住返香港前同佢出街玩左一日

返黎香港keep contact, 日日話愛佢, 傾計, 打情罵俏
早幾日有假 自己一個去搵佢, 屌埋

so sweet